張家輝X張可頤15年後再合作《低壓槽》控訴香港的冷漠

張家輝與張可頤（Maggie）在15年前合演電視劇《十萬噸情緣》後再碰頭。張可頤參演張家輝第3度自導自演電影《低壓槽》，但並不是理所當然地合演情侶那麼「行貨」，二人在片中是敵人，家輝演臥底警察、張可頤演黑警。家輝重新塑造Maggie的形象，令人耳目一新。

輝：張家輝 頤 ：張可頤 記：記者
記：在《低壓槽》有很多是家輝曾在電視台合作過演員，比如秦沛、Maggie（張可頤）等，今次是否刻意找回電視老拍檔？
輝：最重要不是曾一起拍過劇，而是他們本身就是一班好演員，為何不找他們呢？我對既熟悉又知道他們定可幫到我。
記：Maggie與家輝在劇集《十萬噸情緣》合演情侶很經典，可是家輝今次卻要她演反派。
輝：Maggie出道以來都是演靚女、很正派的角色，我就想「蒙污」她，要她演籠統所講的壞人。但其實劇本內，角色沒分好人或壞人，只是每人心態與出發點，驅使他們成去做一些我們所謂的壞事。哪個角色是正派、反派，我是沒有這樣去釐定角色，就算你當我找她演奸角，也是要她演有內涵、很有女人味、有質素的奸人。
頤：我也沒著重角色是好人還是壞人，反而是她的心態為何做某件事。因每個人做每件事，都不會覺得自己錯，定是覺得自己對才去做。
輝：我最開心是，有天Maggie與朋友一起來配音，她的朋友看片後說：「很適合，你演這類很好。」我聽到她朋友這樣說，當下我很開心，因為是發自真心。
頤：這朋友很留意我以前的演出，看到我在片中某些演出說：「嘩！這個很不像你。」、「嘩！這個張可頤未見過啊。」比我還雀躍。這是家輝功勞。如果由我去創造角色的演繹方式，我可能做回以前10個張可頤做過的，但今次家輝籌備劇本起，他根本上是每個角色都自己演了一次才拍。
輝：其實不止一次。（笑）
頤：今次合作最深刻印象是，在現場與家輝傾偈，不似與導演傾談，似與演員傾偈。
輝：這樣感覺舒服些？
頤：是。可能他是演員出身，一埋位就知演員在這剎那最想聽到甚麼，以及有甚麼是我沒想到，給新鮮的東西讓我去衝擊一下。

記：當日《陀地驅魔人》訪問時，家輝說過很多時觀眾會「睇電影學做人」，那麼今次《低壓槽》有何訊息要表達？
輝：今次訊息就是大家既然共同生活在這個社會，不要「各家自掃門前雪」，大家要互相幫助，見到有人有需要時，每個人都應站出來，不要見到那邊車死人，圍觀便算；那邊有打架，去看熱鬧便算。有時看新聞比如地鐵斬人、快餐店打人，如果那一刻只要有人大膽些，抱住正義一點的態度，勇敢些去制服兇徒或報警，那單案未必發展到那麼恐怖，甚至可制止。只是大家可能覺得事不關己、怕事，於是就「各家自掃門前雪」。另外，這套戲主角對正義就是不離不棄，甚至你見角色在做了些似在破壞正義的事，其實他也沒有忘記為正義這件事。
頤：在香港，當有事發生，不是那麼多熱心人肯出來，可能大家不想惹到麻煩。如家輝所說，只要講一句說話或做一個動作，可能避免一場災難發生。有時只是伸手扶人一把，這已是很很寶貴的事。
輝：有一次，在我女兒尚小時，與她在街上遇到一位50左右的女士將暈倒，我即時扶住她，女兒問：「你做甚麼？」我答：「這位auntie暈。」然後扶那位女士往一邊坐下。那次正是個機會，讓女兒知道，當身邊有人需要援手時，你要去幫助。

會掛念就承認太掛念

又警察 悶唔悶呀

套戲好似...

商業考慮，始終會穩陣D

佢做黑玫瑰個樣仲向腦度

果陣未識打j都扯旗睇

明天相見你就說即刻見

緣份就似 全力冒險

細過一聽到呢句就想笑

其實到而家都覺得好好笑

好經典

好撚正

衝上人間都好好睇

難兄難弟嘅張可頤係世界級

佢真係好靚

又英雄片 悶唔悶呀
又喪屍片 悶唔悶呀
又穿越時空 悶唔悶呀
又同性戀 悶唔悶呀
每個國家都有佢擅長嘅片種，拍出黎好睇咪得

呂雉咪做奸

港版sin city

個訪問有講佢地果陣拍十萬噸情緣既趣事

張可頤真係好正， 勁鍾意佢

不如張家輝做返演員算啦
化骨龍>警匪片/黑社會>自導自演
但編編佢既理想就掉返轉
雖然好欣賞佢有理想又一步一步實踐 但佢既才華唔係呢到

又無間, 悶唔悶呀

演技好屈 一個女強人性格扮白痴妹做難兄難弟可以咁可愛